\begin{problem}{Инопланетные налоги}{стандартный ввод}{стандартный вывод}{4 секунды}{256 мегабайт}

В параллельной реальности Якутия состоит из $n$ населённых пунктов, соединённых $m$ двусторонними дорогами. Из каждого населённого пункта можно попасть в каждый, переходя по дорогам. У каждого населённого пункта изначально есть свой \textit{бюджет} --- количество денег, находящихся в~казне.

Всё в республике было хорошо, пока инопланетяне не захватили всю Землю, в том числе и Якутию. Очень долго новое инопланетное правительство собирало налоги с бедных землян.

Конечно же, жителям республики новый расклад был не по душе, и они решили дать отпор. У каждого населённого пункта есть свой уровень \textit{сопротивления} --- насколько сильно местное население. \textit{Сопротивления} всех населённых пунктов попарно различны.

Земляне смогли прогнать незваных гостей только спустя $q$ дней. Каждый из этих $q$ дней в Якутии происходило одно из двух событий:

\begin{itemize}[nolistsep]
  \item Событие типа $1$: населённый пункт $v$ увеличивает свой \textit{бюджет} на $x$ посредством продажи бриллиантов.
  \item Событие типа $2$: инопланетяне отправляют своих агентов с силой $c$ и планом $p$ в город $v$, чтобы они собрали налоги. Агенты уменьшают \textit{бюджет} всех населённых пунктов на $p$, до которых они могут дойти. Агенты могут перемещаться только по дорогам, так как иначе дикая фауна Якутии съест их живьём. Также они ни в коем случае не могут посещать населённые пункты с \textit{сопротивлением} строго больше $c$, ведь там их попросту нейтрализуют. Если в населённом пункте \textit{бюджет} меньше, чем $p$, то инопланетяне забирают оттуда все деньги, оставляя поселение с нулевым \textit{бюджетом}. Гарантируется, что \textit{сопротивление} стартового города $v$ не~больше~$c$.
\end{itemize}

Теперь, после долгой войны с инопланетными захватчиками, необходимо посчитать убытки. Вам, как министру инопланетных дел, поручили для каждого события второго типа посчитать, сколько суммарно \textit{бюджета} инопланетяне забрали в этот день.

\InputFile
Первая строка содержит три целых числа $n$, $m$ и $G$ --- количество населённых пунктов, количество дорог и номер подзадачи соответственно ($1 \le n \le 3 \cdot 10^5$, $0 \le m \le 6 \cdot 10^5$, $0 \le G \le 9$, где $G=0$ означает тесты из условия).

Вторая строка содержит $n$ целых чисел $a_i$ --- начальный \textit{бюджет} $i$-го населённого пункта ($0 \le a_i \le 10^9$).

Третья строка содержит $n$ целых чисел $b_i$ --- уровень \textit{сопротивления} $i$-го населённого пункта ($1 \le b_i \le n$, каждое число встречается ровно по одному разу).

Каждая из следующих $m$ строк содержит два целых числа $u_i$ и $v_i$ --- населённые пункты, которые соединяет $i$-я двусторонняя дорога. Гарантируется, что все населённые пункты связаны. Петли и кратные дороги допустимы ($1 \le u_i, v_i \le n$).

Следующая строка содержит целое число $q$ ($1 \le q \le 3 \cdot 10^5$).

Далее, $i$-я из следующих $q$ строк содержит число $t_i$ --- какое событие произошло в день $i$:

\begin{itemize}[nolistsep]
  \item Если $t_i = 1$, то после этого даны ещё два целых числа $v_i$ и $x_i$ --- номер населённого пункта и на сколько увеличился его \textit{бюджет} соответственно. Учтите, что после этого события \textit{бюджет} населённого пункта может стать больше $10^9$ ($1 \le v_i \le n$, $0 \le x_i \le 10^9$).
  \item Если $t_i = 2$, то после этого даны ещё три целых числа $v_i$, $c_i$ и $p_i$ --- стартовый населённый пункт агентов, их сила и план соответственно ($1 \le v_i \le n$, $1 \le c_i \le n$, $0 \le p_i \le 10^9$).
\end{itemize}

\OutputFile
Для каждого события второго типа выведите одно целое число --- сколько суммарно \textit{бюджета} забрали инопланетяне в этот день.

\Scoring
Баллы за каждую подзадачу начисляются только в случае, если все тесты для этой подзадачи
и необходимых подзадач успешно пройдены. Для некоторых подзадач может также требоваться, чтобы были пройдены все тесты из условия. Для таких подзадач дополнительно указана буква У.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} \hline
    \multirow{2}{*}{\bf{№}} & \multicolumn{2}{c|}{\bf{Доп. ограничения}} & \multirow{2}{*}{\bf{Бал-}} & \bf{Необх.} & \bf{Инф. о} \\ \cline{2-3}
    & \bf{$n, m, q$} & \bf{Комментарий} & \bf{лы} & \bf{подзад.} & \bf{проверке} \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$1$} & \small{$n, q \le 1000$,} & \multirow{2}{*}{---} & \multirow{2}{*}{$10$} & \multirow{2}{*}{У} & первая \\
    & \small{$m \le 2000$} & & & & ошибка \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$2$} & \multirow{2}{*}{---} & \small{Для всех событий} & \multirow{2}{*}{$10$} & \multirow{2}{*}{---} & первая \\
     & & \small{второго типа $c_i = n$} & & & ошибка \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$3$} & \multirow{2}{*}{---} & \small{Для всех событий} & \multirow{2}{*}{$10$} & \multirow{2}{*}{$2$} & первая \\
     & & \small{второго типа $v_i = 1$} & & & ошибка \\ \hline

    \multirow{5}{*}{$4$} & \multirow{5}{*}{---} & \small{Гарантируется, что} & \multirow{5}{*}{$10$} & \multirow{5}{*}{---} & \\
     & & \small{агенты не будут пы-} & & & \multirow{2}{*}{первая} \\
     & & \small{таться брать больше} & & & \multirow{2}{*}{ошибка} \\
     & & \small{\textit{бюджета}, чем есть} & & & \\
     & & \small{в населённом пункте} & & & \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$5$} & \multirow{2}{*}{$n = m + 1$} & \small{Для всех дорог} & \multirow{2}{*}{$10$} & \multirow{2}{*}{---} & первая \\
    & & \small{$u_i = i$ и $v_i = i+1$} & & & ошибка \\ \hline
    
    \multirow{2}{*}{$6$} & \multirow{2}{*}{$n = m + 1$} & \small{Для всех дорог} & \multirow{2}{*}{$10$} & \multirow{2}{*}{---} & первая \\
    & & \small{$u_i = 1$ и $v_i = i+1$} & & & ошибка \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$7$} & \multirow{2}{*}{$n = m + 1$} & \multirow{2}{*}{---} & \multirow{2}{*}{$10$} & \multirow{2}{*}{$5-6$} & первая \\
    & & & & & ошибка \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} \hline
    \multirow{2}{*}{\bf{№}} & \multicolumn{2}{c|}{\bf{Доп. ограничения}} & \multirow{2}{*}{\bf{Бал-}} & \bf{Необх.} & \bf{Инф. о} \\ \cline{2-3}
    & \bf{$n, m, q$} & \bf{Комментарий} & \bf{лы} & \bf{подзад.} & \bf{проверке} \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$8$} & \small{$n, q \le 10^5$,} & \multirow{2}{*}{---} & \multirow{2}{*}{$15$} & \multirow{2}{*}{У, $1$} & первая \\
    & \small{$m \le 2 \cdot 10^5$} & & & & ошибка \\ \hline

    \multirow{2}{*}{$9$} & \multirow{2}{*}{---} & Дополнительных & \multirow{2}{*}{$15$} & \multirow{2}{*}{У, $1-8$} & первая \\
    & & ограничений нет & & & ошибка \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}

\Examples

\begin{example}
\exmpfile{example.01}{example.01.a}%
\end{example}
\begin{example}
\exmpfile{example.02}{example.02.a}%
\exmpfile{example.03}{example.03.a}%
\end{example}

\Note
В первом примере Якутия выглядит следующим образом:

\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{graph1-ru.png}
\end{center}

Начальные \textit{бюджеты} населённых пунктов: $10, 12, 17, 12, 13, 9$.

В первый день инопланетяне посылают агентов с планом $11$ и силой $5$ в город $1$. С силой $5$ агенты могут добраться до городов $1$, $2$ и $3$, так как \textit{сопротивление} города $4$ слишком большое. Агенты забирают у городов $2$ и $3$ по $11$ \textit{бюджета}, а у города $1$ всего $10$ \textit{бюджета}, поэтому инопланетяне забирают всё, что есть. Итого агенты забрали $10 + 11 + 11 = 32$ \textit{бюджета}.

После первого дня \textit{бюджеты} населённых пунктов: $0$, $1$, $6$, $12$, $13$, $9$.

Во второй день город $2$ продаёт бриллианты и увеличивает свой \textit{бюджет} на $17$.

После второго дня \textit{бюджеты} населённых пунктов: $0$, $18$, $6$, $12$, $13$, $9$.

В третий день город $6$ продаёт бриллианты и увеличивает свой \textit{бюджет} на $8$.

После третьего дня \textit{бюджеты} населённых пунктов: $0$, $18$, $6$, $12$, $13$, $17$.

В четвёртый день инопланетяне посылают агентов с планом $10$ и силой $2$ в город $5$. На этот раз агенты не могут покинуть свой стартовый город $5$, так как \textit{сопротивления} соседних городов больше их силы, поэтому они забирают $10$ \textit{бюджета} у одного города $5$.

После четвёртого дня \textit{бюджеты} населённых пунктов: $0$, $18$, $6$, $12$, $3$, $17$.

В пятый день агенты с силой $6$ и планом $15$ начинают в городе $2$. Их сила позволяет посетить все населённые пункты, поэтому суммарно они заберут $0 + 15 + 6 + 12 + 3 + 15 = 51$ \textit{бюджет}.

После пятого дня \textit{бюджеты} населённых пунктов: $0$, $3$, $0$, $0$, $0$, $2$.

В шестой день город $5$ увеличивает свой \textit{бюджет} на $6$.

После шестого дня \textit{бюджеты} населённых пунктов: $0$, $3$, $0$, $0$, $6$, $2$.

В последний день агенты с силой $5$ и планом $3$ начинают в городе $6$. Они могут добраться до городов $5$ и $6$, и суммарно забирают $3 + 2 = 5$ \textit{бюджета}.

\end{problem}
